---
status: publish
published: true
title: 'jOpenSpace 2009 – Audio #1'
author:
  display_name: Otec Fura
  login: admin
  email: novotnaci@gmail.com
  url: http://blog.novoj.net
author_login: admin
author_email: novotnaci@gmail.com
author_url: http://blog.novoj.net
excerpt: "Stejně jako minulý rok, i letos budou některé talky z <a href=\"http://blog.novoj.net/2009/05/17/jopenspace-2009/\">jOpenspace</a>
  k dispozici ve formě podcastů. Letos jsme výrazně zapracovali na kvalitě nahrávání
  a řekl bych, že kvalita je \"téměř\" profesionální :-) . Řada přednášek byla opravdu
  výborná, takže doporučuji si je poslechnout. Velmi zajímavý je i formát - ligtning
  talky omezené 7 minutami dávají skvěle poslouchatelný záznam i pro ranní cesty tramvají.
  Nuže tu je máte ...\r\n\r\n"
wordpress_id: 518
wordpress_url: http://blog.novoj.net/?p=518
aliases:
    - /?p=518
date: '2009-05-30 07:15:53 +0200'
date_gmt: '2009-05-30 06:15:53 +0200'
categories:
- Nezařazené
- Programování
- Podcast
- jOpenSpace
tags: []
comments: []
---
<p>Stejně jako minulý rok, i letos budou některé talky z <a href="http://blog.novoj.net/2009/05/17/jopenspace-2009/">jOpenspace</a> k dispozici ve formě podcastů. Letos jsme výrazně zapracovali na kvalitě nahrávání a řekl bych, že kvalita je "téměř" profesionální :-) . Řada přednášek byla opravdu výborná, takže doporučuji si je poslechnout. Velmi zajímavý je i formát - ligtning talky omezené 7 minutami dávají skvěle poslouchatelný záznam i pro ranní cesty tramvají. Nuže tu je máte ...</p>
<p><a id="more"></a><a id="more-518"></a></p>
<style>
div.program li {<br />
    margin: 1em;<br />
}<br />
div.program li strong {<br />
   font-size: 1.1em;<br />
   color: lightblue;<br />
}<br />
</style>
<div class="program">
<ol>
<li><strong><img src="/files/button_ost.png" width="80" height="15"> Představení účastníků</strong><br>Krátké představení většiny účastníků jOpenSpace - jejich profesní historie, současné zaměstnání, pocity, postřehy.
<p><a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/1-01-predstaveni-ucastniku.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/1-01-predstaveni-ucastniku.mp3 " title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [10:36] 3.8 MB</p>
</li>
<li><strong><img src="/files/button_ost.png" width="80" height="15"> Zaměstnanci vs. Startup</strong><br>Jaká je motivace lidí pracovat jako zaměstnanci firem a jaké jsou motivace lidí, kteří se rozhodnou vydělávat jako freelanceři nebo si založit startup? Zkušenosti, pro a proti.
<p><a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/1-02-zamestnanec-vs-kapitalista.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/1-02-zamestnanec-vs-kapitalista.mp3" title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [48:07] 17.3 MB</p>
</li>
<li><strong><img src="/files/button_lt.png" width="80" height="15"> Crossplatformní vývoj v Javě, Petr Ferschmann</strong><br>Zkušenosti s vývojem přenositelné aplikace v Javě. Jaké jsou vlastně problémy přenositelnosti? Problém s instalátory, různé velikosti písmen, vykonnost GTK na linuxu. Využití JNA pro volání nativních funkcí. OpenJDK je nekompatibilní v oblasti Swing, WebStart nefunguje (nepodporují OpenJDK).
<p><a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/2-01-crossplatformni-systemy.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/2-01-crossplatformni-systemy.mp3" title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [6:37] 2.4 MB</p>
</li>
<li><strong><img src="/files/button_lt.png" width="80" height="15"> Metoda obrácené pyramidy, Pavel Jetenský</strong><br>Cenné rady pro lightning talky, které nás všechny donutily k zamyšlení. Začít závěrem, pokračovat rozkrytím problematiky a úvodem.
<p><a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/2-02-metoda-obracene-pyramidy.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/2-02-metoda-obracene-pyramidy.mp3" title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [3:26] 1.3 MB</p>
</li>
<li><strong><img src="/files/button_lt.png" width="80" height="15"> Compass, Lukáš Vlček</strong><br>Framework pro fulltextové vyhledávání zjednodušuje přístup k search enginům. Vyvinul Shay Banon pro GigaSpaces - Lucene je hodně nízkoúrovňový. Compass je jednodušší. Jednoduše se integruje ostatními frameworky Spring, Hibernate, JDO. Pro indexování dat, které někde leží vhodnější spíše Solar. Obsahuje funkcionalitu pro Find similar documents
<p><a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/2-03-compass.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/2-03-compass.mp3" title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [8:23] 3.0 MB</p>
</li>
<li><strong><img src="/files/button_lt.png" width="80" height="15"> Time management, Satai</strong><br>GTD (getting this done) - všechny informace o tom co mám dělat dostat z hlavy. Rady pro prioritizaci.
<p><a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/2-04-time-management.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/2-04-time-management.mp3" title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [6:15] 2.2 MB</p>
</li>
<li><strong><img src="/files/button_lt.png" width="80" height="15"> Pražský maraton - google maps, Pavel Petřek</strong><br>Vizualizace na Google mapy. Vše v paměti, dostatek CPU, dostatek paměti - bottleneck byla síťová karta na pouze 10MB síť. 3500 unikátů - cca 60 requestů za vteřinu. Apache, Tomcat, single servlet. JSON. Write through cache, disk jen pro případ, kdyby vše spadlo.
<p><a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/2-05-prazsky-marathon.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/2-05-prazsky-marathon.mp3" title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [6:25] 2.3 MB</p>
</li>
<li><strong><img src="/files/button_lt.png" width="80" height="15"> Vlastní výroba flashky, Michal Šrajer</strong><br>Jak na výrobu vlastního flash disku, který ve výsledku vypadá jako utržený USB kabel.
<p><a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/2-06-vyroba-vlastni-flashky.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/2-06-vyroba-vlastni-flashky.mp3" title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [3:36] 1.3 MB</p>
</li>
<li><strong><img src="/files/button_lt.png" width="80" height="15"> Testování NetBeans v Hudsonu, Lukáš Hasík</strong><br>Automatizované testování UI v Hudsonu. Sada ant skriptů pro pouštění testů na různých mašinách. Plugin do Hudsonu aby se dala nadefinovat matice sad testů, cílových mašin a JDK a pak hromadně testy spustit a posbírat výsledky. Master slave (agenti) architektura.
<p><a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/2-07-netbeans-testovani-hudson.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/2-07-netbeans-testovani-hudson.mp3" title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [6:06] 2.2 MB<br><a href="http://www.youtube.com/watch?v=82arzstnErg" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_xvid.png" title="Videocast" alt="Videocast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.youtube.com/watch?v=82arzstnErg" title="Videocast"><strong> Video</strong></a></p>
</li>
<li><strong><img src="/files/button_lt.png" width="80" height="15"> Prezentační techniky, Lukáš Hasík</strong><br>Vědět komu budeme prezentovat. Jak se vystupuje u prezentace (nestrkat si ruce do kapes) - přizpůsobit tomu, jak se chováte normálně - zvenčí je dost vidět jestli je to přirozené nebo ne. Prezentace si předem vyzkoušet. Subjektivní negativní pocit (roztřepanost atd.) nemusí být navenek vidět. Slidy - obrázek řekne daleko víc než tisíc odrážek. Agenda na úvod, zda se lidi ptát můžou / nemůžou, v průběhu / na závěr, jak dlouhé to bude. Důležitý je závěr, co si mají lidi odnést a proč se vlastně ta prezentace koná. Presentation Zen - skvělá knížka (spíš na marketingové prezentace).
<p><a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/2-08-prezentacni-techniky.mp3" title="MP3 Podcast"><img src="/files/button_mp3.png" title="MP3 Podcast" alt="MP3 Podcast" style="margin-right: 10px" align="left" /></a> <a href="http://www.jopenspace.cz/2009/audio/2-08-prezentacni-techniky.mp3" title="MP3 Podcast"><strong> Podcast</strong></a> [7:06] 2.6 MB</p>
</li>
</ol>
</div>
<div align="center">
###<br><br><br />
Kompletní itinerář konference, rozcestník a materiály jsou k dispozici na <br><br />
<a href="http://www.jopenspace.cz/" target=_new">http://www.jopenspace.cz/</a><br />
<br><br>###
</div>
<p><strong>V podcastech byla použita hudba:</strong> <br> <a href="http://magnatune.com/artists/albums/magnacomp-sampler/">Burning Babylon</a>, Roots Fi Cool (<a href="http://magnatune.com/" target="_blank">http://magnatune.com</a>) publikováno pod Creative Commons License</p>
<p><img src="http://he3.magnatune.com/img/somerights2.gif" title="Creative Commons - Some Rights Reserved" alt="Creative Commons - Some Rights Reserved" align="right" /></p>
<p><strong>Podcast Licence: </strong><a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/1.0/" target="_blank"> Creative Commons</a></p>
